老豆好似開始有老人癡呆

點算好
我仲讀緊書
冇兄弟姊妹 冇親戚
.
爸爸記憶差咗好多 好似初期嘅老人癡呆咁
上一秒仲記得嘅嘢 下一秒話唔記得咗佢想做咩
我好驚如果佢冇晒記憶力
周圍走 蕩失路 點算
.
有冇Ching 屋企人都有
我唔想長大
我想繼續做爸爸媽媽嘅寶貝
好對唔住佢哋 讀書又唔叻

仲有媽媽情緒又有問題 好驚佢會發病
佢每發一次病智力會傷害一次
好驚 第時要自己一力承擔
好驚自己一個面對

我知道好多成年人都經歷過
但我真係唔想經歷呢啲
好驚佢地會老

幾歲呀
仲係前期
帶佢去老人中心
應該有d訓練班
做得就做啦

佢53 佢好要面 唔會肯去

53仲好後生

腦退化泛指腦部功能衰退，如喪失記憶，語言能力下降，並出現行為或情緒上的問題。很少人在60歲前患上腦退化症症，同時，年紀越大，患上此症的機會越高。隨著人口老化，患上腦退化症的人數將會上升。

你老豆係咪打得飛機多 精神恍惚咋

把「老人癡呆」改稱為「腦退化症」的那個人，為世上造了很大的福。
家裏的父親開始腦退化？像一闋淡淡的哀歌。每天你發現失去了他一點點。一天比一天，他離你遠，一天比一天荒涼。
本來父親很健談，他漸沉吟不語。本來很開懷，時時說笑話，他此刻時時在沉思。本來他能豪飲啤酒，現在他只能喝一杯稀淡的蜜糖，持杯的手開始顫抖。
他沒有病，只是對人生有點困惑。何不換一個角度看這一切？生命本來是一個謎，當你初來這個世界，你不明白。你眼前的父親教會了你：何謂生老病死，什麼叫恩義情仇。你成長，他把着你的小手扶你上路，你曾經倉皇跌倒，他一把扶起你，勸慰你的嚎哭──不要怕，前面的路還很艱嶇，但爸爸和你一起同行，他說。
父親沒有爽約，他帶過你攀岩石，看浪花，與你一起騎自行車。在日落的時候，幼小的你，看見他怔怔凝視着天邊的雲彩，沒有說話。像想起他的前半生，想起他的童年和你早逝的祖父，也就是他自己的父親。你問他為什麼不說話，他撫摸你的腦瓜子，嘆一口氣，搖搖頭，說：沒什麼，上路吧，讓我們回家。
他老來坐在客廳，多麼像許多年前看着滿天的晚霞。只是他需要你坐在身邊，握着他的手，用你的臉頰抵着他的肩頭：還記得小時候你帶我攀過那山頭嗎？親愛的爸爸，從前的路，你帶我攀涉過，往日的教誨，你在我耳邊叮嚀，我一度以為我懂得生死是什麼，曾經見山是山，見水是水，從何處來，往何處去，但現在我跟你一樣不太明白。
他茫然，緩緩抬頭看着你。他灰褐而略有白內障的瞳孔燃燒着一閃日漸冷熄下去的蒼燄。不，他沒有病，只是在今生裏他有點過早地過渡到來世，正如許久前，你三個月大，在父親的襁褓裏，他用情深地盯凝着你，看你從前世的濛鴻中醒來，對你母親說，看，這是我們的孩子。
腦退化症不是病。只是生命在幼年，是一幅蠟筆畫，盛年是一幅絢爛的油畫。老年只是改習水墨，而在煙水迷茫之處，一片淡綻的曖昧渲化，最終沒入了濛鴻。腦退化的父親，只是化了諸般色相，只是留白的地方最是動人。緊握着他的手，你在耳邊告訴他：爸爸，謝謝你，人生的妙諦，雖你都忘懷，我卻永記你的大愛，像那天我們擁有的黃昏，西天最迷人的一片雲彩。

上網有啲問卷做 試吓同佢做吓先

細個佢地拖你行
大個就到你拖佢行

無得唔長大
就係為咗佢地
更加要迫自己大個

叫啲親戚多啲同你老豆打牌啦

呢個叫MMSE, 好多research 都用黎Test腦退化
多啲叫老豆做運動，諗吓野，打吓牌，用多啲個腦

喊咗 我唔想爸爸會離開

53咁後生
可能連會都入唔到
你down d麻雀app比佢玩下
做下問卷 check都要

我老豆係一等一好男人
佢為咗我哋冇咗成個人生
佢番工果度佢係最受人敬重 佢工作能力一定好過你
每年比人簡做outstanding
但近幾年 佢真係記性差咗好多
成日問我 ：你知唔知我要做啲咩 我唔記得咗

樓主定D黎，上呢度睇左先

好想喊
獨生女好似掌上明珠咁
佢今日突然叫我係佢老咗嘅時候提佢一啲野
我覺得佢知自己開始有老人痴呆
所以佢成日提點我 點做人 點樣喊好撞板
好心酸

我冇親戚
我家庭就好似自立門戶咁
老豆除左番工就係陪我哋

佢成世人冇有過屬於自己嘅人生

你講個堆野同打飛機多有咩抵觸？
今年先53，近幾年開始差，即係50歲閉始
唔係冇例子，不過實在太早，唔似老人癡呆

53歲老人癡呆好大機會係遺傳。樓主帶爸爸做檢查好d，坊間都有d自費檢查可以做。

佢既人生咪就同你呢頭家囉，傻仔。

可以試下做腦掃描檢查下先

學新野，多刺激大腦神經，改善飲食
好多科學方法可減慢退化

冇野冇可能既，案例少唔係冇

樓主都係快d陪佢睇醫生，做下mmse啦

你爸爸連自己仲有記性時都依然將你放第一
呢份心意已經夠你下決心去成長

你有冇best frd可以幫輕吓？

點解老人痴呆都可以同打飛機有關係？

唔該d連登仔長進d吖，淨係吓吓精蟲上腦
世界好大，唔係得尻同閪兩樣嘢㗎

真係睇到都覺得鄧你尷尬

你識珍惜已經好好
試下由改善佢飲食同運動入手?
上youtube睇下dementia有關嘅嘢
盡量爭取多啲有品質嘅相處時間

係 我知道要成長了
好佩服比我經歷得多嘅人 佢哋點捱過呢啲日子
我諗一諗已經好心酸
多謝Ching

無㗎
大家都係咬住牙關去頂
失戀又好，工作又好，屋企又好
叫春台個個都係咁

不過你爸爸幾要面都好
一定要帶佢認識呢個病
你可以試吓陪佢一齊睇d講座又好，info fr internet又好

前提你要比佢知係因為你做女嘅係因為擔心佢，所以陪佢咁做，我覺得大部分老豆對住個女通常都好易軟化

踢佢去老人院.而家排定差唔多了.

好心你帶佢去睇醫生啦

唔好理條友打飛機果part住先
你睇頭果段就得
dementia唔一定淨係會冇記性 好多人到咁上下年紀都會冇乜記性
你留意下佢有冇其他問題
倒如有冇情緒性格唔同咗呀
會唔會好似比以前易咗蕩失路呀
有冇唔太識分時間 有啲病人係會日頭話要訓覺 夜晚就要出去活動
或者會唔會明明以前識做嘅野 但依家唔識
各方面都留意下
擔心嘅就捉佢去睇醫生啦
50幾歲係算後生 但都唔係話冇可能㗎

佢有同我講過
佢話第時冇能力照顧到佢 比佢入老人院
佢話唔想做我負擔
佢話年輕人已經負擔好多
唔想拖累我

前排屋企人都有啲事發生令我有好深體會
成長從來唔係口講咁簡單
由細到大老豆老母從來都係咁過一式一樣嘅生活
令我地習慣左佢地其實慢慢變老
突如其來嘅事先會發覺原來佢哋比我地想像中脆弱
唔再係以前萬大事有佢地頂住
個責任突然落左係我地身上
個下好無助好大壓力但係無得逃避
頂住壓力撐返起頭家
唔係容易但係無得揀
係一個做仔女應有嘅責任
個下先會發現呢種就叫成長
上一輩捱左大半世
係時候輪到我地接力

食李嘉誠果隻tru niagen

老母食完精靈左

係 多謝你比我知有好多同路人

突然記憶力差未必係腦退化... 睇睇醫生好d，如果真係腦神經方面既問題，愈早醫愈好，過左六個月係好難完全好返...

去檢查

我出左黎做野日日做同樣嘅野
小左用腦真係記憶力同思考差左

利申後生仔

事在人為 做下research從飲食同運動著手 約定檢查
一家人坐低傾下 最緊要係爸爸肯配合
開始學識珍惜眼前人就發現時間倒數緊…
俾個擁抱樓主你

抱

建議樓主揾多啲明白到你既朋友support你，見你好似驚好多野，而且媽媽有情緒病，你都要take care 你自己既mental health

如果你爸爸自己都sense到自己有事
可唔可以襯依家仲有能力嘅時候
大家開心見誠咁傾一傾？
畢竟只係你單方面擔心的話其實都冇用

過來人 老豆又係五十幾歲有老人痴呆
你帶老豆去Check 下先啦
如果真係有 有定心理準備幾辛苦 過程漫長
完全唔係睇電視個隻情況
希望係及早發現 算係推遲惡化時間 直到你工作上軌道 應該會好過啲

咁後生做HK-MoCA好啲
MMSE太簡單同埋相對幾舊
香港version既MoCA 有晒instruction照讀ok，亦都有晒marking scheme
有埋個norm幾多
當然係搵有醫療背景又識做既人做係最好，但如果真係唔肯去睇下醫生又未嘗不可
如果計返學歷連65-69歲個range既16th percentile都唔到，建議真係要睇下醫生，有時因為B12不足都會有記憶力衰退
同埋如果50歲就開始真係有問題既話，你觀察下係咪decline得好快
咁後生相對少d係阿兹海默症(講緊通常通常係65歲以上)，驚有機會係有其他病因
咁就更加應該正視

如果真係有咩問題，至少係好清醒既時候可以把握機會珍惜相處
好多有認知障礙症既人都只有差落去（除非係一啲可以逆轉既原因令佢突然記性差

利申做開screening評估但唔係醫生

拍多啲片
有事可以拎嚟紀念
當然冇事更好
幾十年後都起碼可以回憶下唔同階段嘅佢

真係要去做檢測，如果確診要搵醫務社工開始同佢排定老人院。因為政府院社坐底都要排三年的。

帶佢睇醫生做評估先
老人癡呆好普遍 唔洗太擔心
年紀大咗 身體就好易有毛病
定期陪佢body check
好好照顧佢 令佢生活開心就已經好夠